【膳心小館欺壓員工】錄音流出

【無良Agape Garden 膳心小館】

苦等左十個鐘，等到膳心嘅呢個回應，實在令事主同勞工組都十分憤怒。

就住爭議最核心問題：究竟事主係被炒定自動辭職，我地現時放出以下嘅決定性證據，證明膳心完全係大話連篇，連最基本嘅事實都欺瞞公眾。

以下呢段錄音記錄左2020年8月11日事主致電總店經理楊先生（即膳心文中年青經理）嘅一段對話。原片係一段影片，清晰顯示事主以電話號碼打俾楊經理，為保障楊經理個人資料，我地暫唔公開畫面。如果膳心否認錄音中人係楊經理，我地不排除會公開影片畫面。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

00:01 事主：我想問下，點解當初會廿八號即時炒我？純粹問下。。。果晚又叫我執哂Locker走，係咪我做得唔好？還是有其他原因？

00:17 楊經理：因為上面想你即刻走。

00:22 事主：哦。。即係上頭想我即刻走。

00:25 楊經理：係，冇錯。上頭嘅命令黎架姐。

00:28 事主：係咪因為我做得唔好，所以上頭叫我當日廿八號即刻走？

00:35 楊經理：係呀，（錄音模糊），佢同我講，因為阿姐（或阿ger）都冇講多餘原因，佢淨係講話想你即刻離開咁囉。

00:45 事主：哦。。。所以即刻炒咗我。

00:46 楊經理：係。無錯。

00:48 事主：明白。。。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

以上文字節錄一部分，全段錄音請大家自己聽。因為原影片畫面中有顯示楊經理手提電話號碼，為保障佢個人資料，我地暫時只放出錄音。

@膳心小館 我地想問，貴公司係咪仲要堅持事主係自己辭職？

各位支持黃色經濟圈嘅手足，相信大家都有雪亮眼睛，可以分辨到是非對錯。

再一次強調，勞工組絕對唔係要分化黃圈，而係支持一個令黃店同黃手足都同樣受到公平對待嘅真正經濟圈。

--------------------------
前文：
【無良 Agape Garden 膳心小館 - 好大嘅官威呀！】

良知可唔可以包括埋依法善待員工？

-------------------------
膳心回應：

pish，要還手足公道

又玩擠牙膏，我鐘意。
我希望清清楚楚睇到個結果。

未出錄音前，好多人喺膳心FB到瞎撐

唔係想binc ，想有份瞎撐嘅人都學識用下腦
黃店唔係大撚晒，感情蓋過理智好撚恐怖

到而家都仲有大把人撐緊
話咁樣裝黃店一定係藍屍攻擊

岩岩出左新post:
對於勞工組上載聲帶後，我們確認是楊經理的聲音。已即時和楊經理聯絡，再三確認是否有該段對話。很不幸，楊經理確認有此對話。

我們會於8月17日辦公時間內，補發出代通知金。同時，就此向事主及各位朋友道歉，令支持者失望了！對不起！

如前貼文所說，管理層一直所知是前僱員請辭。在8月8日的事件，及14日勞工組聯絡我們後，我們再三向楊經理確認是都同事辭職，甚至，楊經理亦在昨天勞工組facebook留言(見圖)，仍表示是前僱員提出請辭。

一直我們也深怕自己掌握的資訊並不全面，所以在事件曝光前，過五十多小時，嘗試不同渠道向勞工組索取解僱資料、提出進行由第三方主持調解會議;及找前僱員了解，希望有機會得到更多資訊，但一直未如人願，不得要領。而我們最擔心的情況出現了，當聽到聲帶。因為我們知道判斷真的錯了。

這是我們小店管理不善，未能妥善處理此次事件，令很多朋友失望了，除了說對不起，再多也是砌詞狡辯。
在此，我們向前僱員致歉！
亦感謝勞工組眾人，鍥而不捨，終於讓我們知道真相！感激！

有人講大話

黃咗就射俾個伙記

啲盲撐話膳心都解釋咗就信佢哋
有啲仲話膳心打咁大篇嘢即係膳心可信

明明嗰刻兩邊都只係純文字去講件事
點解膳心就係誠實證人而手足就係老屈
痴撚線

大話冚大話

condom

經理份糧包埋，放心

有人歉上瞞下，正常就一兜兜哂兩個，如果condom冇事即係…

到呢個時候黃店就會好包容犯錯嘅伙記架喇

Pishhhhhh

連登仔：黄店黎唔好分化，手足硬食先，第時煲底見

我都有睇嗰兩個

我懷疑間野都真係有d管理不善，
總店個廚就叫人藍帶師兄，分店個廚就叫人"靚仔…肥仔師父" 係度言語bully人

可以睇下舊post了解下呢間黃店

有支援開手足嘅黃店<膳心小館>，被房協通知會收返間舖

我仲記得佢用payme個人ac收錢被bam
然後話人hsbc抗壓
提佢個人ac唔可以商業用途既reply鏟晒
篤爆佢既ac block晒

推 間野咁撚仆街

失望

垃撚圾，宜家就要個楊經理食死貓，之前仲咁意氣風發

佢哋連壞煤氣都話俾人打壓㗎啦

個post仲有前員工巴打嘅見聞
雖然都有介心
但嗰時覺得佢仲有請手足就啱買都會幫襯
前排仲買咗盒月餅俾我老母
今舖真係接受唔到
俾晒錢唔去拎又好蝕

應該話
佢好掌握到黃絲心理

勞工組個踢爆post到仲有打手扮中立想帶風向叫人唔好發大想枱底拆，拆得掂就唔洗搵人啦，講得出嗰個唔係打手就係弱智。真係幾低樁

咪又係捉心理
好喇黃店有錯喇
嘩但你咁裝黃店都唔慌好人啦
有咩事應該閂門四四六六拆掂佢
公開搞黃店一定你錯

黃藍是政見only
黑店就點都係黑店

仲有佢地d 外賣無綁好 d 汁整污糟哂c4v 車 仲鬧返司機轉頭 cm 問佢哋件事到底係點都一律不回應

為左幾日錢搞到無晒誠信
一定要搵返果個張小姐出黎交代
唔好入晒去楊經理數

「人地都道歉賠錢啦」
「其實你係咪幫事主架」
「真黃圈唔會咁打自己人架」
「藍屍現形喇」
「要團結，算啦」
「撐膳心！知錯能改」

仲有好多人覺得黃店大哂，批評黃店=分化
盲撐黃店同支那式愛國根本無分別

事實上好多人其實犯錯都會有僥倖心態，諗住有得避，一開始勞工組比晒機會佢地恃住有光環恃勢凌人，而家兜到冇得兜就推楊經理出嚟送死。

楊經理如果你他日比人無理解僱都可以搵勞工組架，我諗佢地都好樂意幫你

瞎撐

本身幫襯過 見佢地啲staff都好似做得幾開心咁
估唔到爆單咁嘅野出嚟

為咗手足生計
喺佢地唔正式交代清楚以後嘅勞資安排之前都唔會幫襯住 sorry 手足
唔想你地畀人炒仲要畀人搵笨

兩個可能性

經理暪上欺下又得

係老闆全部推晒落經理度又得

仲有好多撚樣盲撐淡化緊架

根本就大話冚大話 砌詞狡辯
推個員工出嚟頂
同班警甴一鳩樣

開始有人叫不分化

推

推！
黃店真係唔係大撚哂！

下，唔係諗住俾番7日通知金就算呀？

咁楊生點先
上面扮到咩都唔知
姐係楊生一個人夾硬炒手足再老屈
唔係開個post道歉就算掛
係咪包庇
同差佬有咩分別
定呢家楊生係林鄭唔駛問責下台
我要既係真相同交代
你比唔到
我分唔到係楊生問題定公司問題
我就當曬兩邊都有問題

聽講佢哋同公民黨好熟 所以係咪係都用律師

想批鬥膳心OMDB

膳心黃店嚟喎 連登仔唔係不分化嫁咩
連龍門都撐到底 點解今次又唔去盲撐呀

大把

Bin c 行動正式開始

比起龍門食嘅手足饅頭 膳心呢單真係濕濕碎
龍門就撐膳心就屌連仔真係goodest logic

貼多張堂

聚賭俾人炒都要拎黎比
藍屍人閪真係醒

繼續撐啦兒登仔 轉個頭膳心又出個聲明抹黑手足話佢聚賭睇你地又點撐囉

啱呀 咩情況下都一定唔炒得人
連條數都俾埋你睇，唔信佢唔通信你咩兒登仔

同藍絲廢老冇分別
間店=政府
員工=市民
又係高牆同蛋

果位張小姐真人

巴打

黃藍是政見，手足是白痴

巴打係咪今日甩咗P?
好似尋日仲見你有P牌

一睇就知西港女
有D前員工都話呢條女好仆街

“膳心小館負責人林先生回應《蘋果》時，否認有關事件，指該名員工是自行向店舖經理口頭辭職，並指如員工被解僱，即時獲發解僱通知書及按法例做足賠償，「如果我有心拖糧，使唔使搵中間人幫手問佢哋（勞工組）拎證據？」”

即係點？

我覺得佢死撐

繼續推比人

屋企人住彩頤居超過十年，有關房協收番黃店<膳心小館>

膳心小館之前就聽落好閪

呢個應該係錄音未流出之前嘅回應

黄店都咁仆街，
除咗道歉，
一係炒柒咗個經理同始作俑者，
唔係我只會幫襯其他黃店，
唔好用黃店光環嚟欺壓手足

膳心俾人質疑，事主拎倒證據出嚟證明
但你班人閪就講咁耐得個講字
所謂證據又唔係咩證據，笑死人咩

林先生咪臭係餐廳法律顧問，搏同情以為咩事都無？

一單半單就話可原諒姐
加埋之前payme call4 van d 柒野
真係好有保留 仲話自己社企
都唔知d 蛋卷係咪手足做。。

重點係好難食

N多間黃店告急 有得揀梗係唔揀佢先啦

下 佢平時啲野食ok 喎
零食就一般

楊生做左condom就即刻好篤灰啦
無謂食呢隻死貓啦

蛋捲同鳳凰卷好難食

連朋友都咁講

個咩管理層陳小姐係老闆之一
點炒

講完一個又一個大話嘅經理呢？
唔通係老闆娘情夫唔炒得?
咁我真係要試下第一次杯葛黃店

點睇都係個經理食死貓
點會炒經理

經理可能今個月出雙糧

我都覺得有啲鬼
有錄音又唔早啲交出嚟
問心果句正常老細點會知班下屬之間講過啲乜嘢
有證據咪即刻拎出嚟，俾返代通知金事主咪解決件事囉
好似俾個氹老細踩咁

唔知老細有無講大話，但而家情況係，個經理同老細講大話嘅機會都係均等，唔需要一口咬定係個老細講大話嘅

人地兩日前搵你膳心傾
你膳心當人臭四叫人勞審見
然後人地公開單野
你又搞足成日崗黎義正辭嚴話無此事
你咁串人地擠你牙膏都叫鬼
鬼得過你膳心搞鳩CALL4VAN

間野夠仆街先裝到佢JA
做咩要一開始出哂牌,比機會佢自己認錯,唔認仲要老屈
經理講大話有咩好處,為左咩呀?
點睇都係再上面搞事啦

好撚仆街

爸打係咪冇做過deal？
一開始show晒底牌出嚟你邊有牙力，人地又可以反制當人係免費PR幫公司拆彈咩？

當有件咁嘅事發生，各方好聲好氣要求膳心協商解決，比足落枱階。

點知膳心聲大夾惡仲凶鳩人，又話又證據證明手足主動請辭又攞唔出手，反問人有冇證據。而家咪求仁得仁，比證據你又話勞工組低樁跣人，真係中国式邏輯

老闆睇唔住班細本身已經好大責任啦。
一係你就射晒波落楊經理到然後炒咗佢，唔炒死攬的話就大家知咩事啦

一物治一物
啱架喇
膳心食得和米多
係要受下教訓
一陣人都以為黃圈既商戶係咁

pish

要關注，唔可以比呢啲黑心黃店當冇事

呢間野之前單房協已經覺得有少少問題 估唔到仲要係黑心老細 blacklist

係 果然有問題

搞到對黃店無晒信心

唔好幫襯住了

對黃店感覺越來越差 藍店分分鐘無咁衰

連登仔當日點解唔上高登？就係要自主！一間一間黃店變左高牆，就要醒

真, 蛋卷一啲蛋味都冇, 又散...唔明點解咁多人讚...
我淨係encore過肉乾

講真
好多人因為佢係黃店先加佢分

但佢依家咁撚樣

你第一日出嚟做野？天真到好好笑

我成日遇到上司假傳聖旨、扭曲上頭意思

不過算啦無謂拗，我之前無睇勞工組個post，睇完都覺得個老細好撚串，抵被人屌。我無爬晒文係我唔啱

恭喜連登幫個位被炒嘅員工成功鬥贏膳心小館，佢地敗走結業啦，請問被炒知位員工想點慶祝？

諉過於人就係呢啲
人地搵你膳心傾你唔傾
單野揚咗就死撐
人地連證據都出埋先認衰
話係經理講錯
所謂咎由自取
膳心就係最好樣板

本身都有講過就快結業……與其一直俾人追擊，仲不如早啲走人好過輿論壓力本身就係大到可怕嘅武器。從佢哋一開始唔信個員工開始件事就已經返唔到轉頭啦

一打開左個缺口就好恐怖，好似有條刺係到

Blame the victim?

blame 唔blame 都係咁

龍門單嘢大家都好似無好好學習

傳說中黃色經濟圈原來唔係美心富臨財力幾雄厚，只係我地內心不夠強大

樓主而家係咪好開心？

請問你有冇落過去幫襯，有冇見過啲員工工作得好開心，啲小朋友好盡心去工作

該店請咗幾多同路人

有份落力打壓嘅人心有冇慚愧

佢哋只係勞資糾紛處理得差，結果

勞工組嘅人出來講下

同路人搞著同路人一定係咁，幫邊個都會吵一大輪，然後就一直循環

佢哋有為員工堅持落去，已經搵咗舗

等待所謂同路人勞工組出來講

唔好成日出呢啲招數啦
美心都大撚把黃絲
回解你要罷食呀
我搞撚左將多次膳心團購袋左幾多餐又要報數
駛唔駛叫埋acg同call4van老細出嚟再點評下膳心管理層

檢討下再出發咯，無話錯咗無得改架

各位有份打壓嘅人
呢一刻有咩感覺，係咪好開心呢

喂喂喂
出來講嘢

鬥鬥鬥，一味鬥黃
鬥到幾時

鍾意鬥
鬥呀
鬥啦
灰心 灰心 好灰心呀

一直努力為黃色經濟圈打氣
好想維持啊

灰心

食藍店算

追返自己人工叫做搞事、鬥黃、分化撚，唔知以為呢啲說話係藍絲講。無乜事真係唔好同你呢啲人講邏輯

一早講咗唔好鬥
鬥只會令同路人厭惡

睇佢FB宜家幾千人撐緊佢同埋不捨
就覺得應該要比次機會佢
但可惜已經太遲

你老味
所有打壓人係仆街，全部去死
快去死

你老味
快去死

根本係圍威喂態度
第一個post已經撩交嗌咁態度
有錄音又唔放出嚟
個經理一開始就講大話
膳心邊撚度去搵

Agger 如果佢之前所言屬實 management 係要執執 唔係遲早出事

咁用心幫同路人
結果搞成咁

開心啦

恭喜啲有心人，你哋成功咗啦
仆你哋個大街

喂
祝你哋班仆街不得好死

其實一早講左房署11月唔會再續約
百幾粒政府回水又唔撚肯拎
然後自己做錯事被唾棄
佢執固然可惜
但可惜還可惜
好多野最終都係咎由自取

樓主仲未答
你開心嗎？

其實第一個post已經講明點解會係咁態度
就係勞工組私下幾次聯絡想傾都被回絕
有好多野爬下文細心啲就會睇到前因後果
但早有立場既其實點講都無用

抨評者們：
你哋有冇幫襯過，有冇見到佢哋幾為同路人

有冇呀

你有冇睇佢哋雙方都話得唔到對方回覆
係丫 勞工組一定係啱晒

知道有人身不由己，要做啲自己都未必想做嘅嘢
祝願你哋一世不安不落

Shek kip mei分店一早開咗啦，話完曬手頭上啲合作project就功成身退
牛頭角總店就搬鋪擱置
我睇佢fb係咁講

有內幕

已經決定退錢

資方自己唔查清楚
知人地想搞大
就搵中間人嚟索睇吓人地有幾多料
好喇勞工組好似蘋果咁擠你牙膏衰咗喇
就話溝通不足
777話同李家超溝通不足你信唔信
膳心相對細間咁多
仲難講得過去啵

呢個世界係跟紅頂白一沉百踩
你唔想衰就唔好做錯啦
自己衰左就唔好諉過於人

江山代有才人出
經營無道嘅黃店結業
或者係無道嘅營運者退出
自然會有更加好既營運者出手
促進黃圈新陳代謝
支持

你自己都預設立場膳心老闆講大話
蘋果手法係整對家 唔係對付自己人

其實都執笠啦 你都仲要追住咬
證明佢哋執得啱

黃色經濟圈唔會有新陳代謝
你瞓咗幾耐啊 自己睇吓政府個勢先9up
黃店限聚令時被針對檢查
國安法之後連儂牆都唔敢做
做黃店為政治表態本身就已經承受額外壓力
仲諗有人新加入你都傻

佢地同經理就係一體代表資方
而經理係代表資方解僱手足嘅
所以不可能以溝通不足為由卸責

此外，早在膳心話HSBC打壓佢地而其實係佢地拎PayMe個人戶口做生意而俾人凍結，提醒既留言被del同block、屈call4van又唔肯負責、響佢地度賣過啡既acg老細篤爆後，本來我成日幫手搞團購膳心蛋卷、經常去食飯，到而家，我真係覺得所托非人

都唔知點解做黃店突然要變道德聖人
出面咁多公司 日日有無良hr
係黃店要比人追擊要公審
之前cx班出聲既機師空姐又唔見晒人
其實都唔明點解追代通知金都要搞到咁大
啲證據又收收埋埋吱牙膏咁吱出黎
啲手段以為係蘋果追擊緊正苦咁

人哋認錯自己管理不善 溝通不足
認咗錯都叫卸責 你玩撚晒啦
係呀所托非人 佢執笠啦 你搵第二個啦

我又唔係咁睇
你淨係睇蘋果
幾多鋪頭加入黃圈
面對打壓係一回事
但事實上係仲有好大商機